中國銀行在文革時的搶劫

1966年的中秋，對上海外灘‘中國銀行’的保管箱的主人是一個恐怖之夜。

製造這恐怖之夜的主角，大家不會想到，就是現在在海外代表中國金融，很有聲望的‘中國銀行’。

就是這‘中國銀行’當時在上海外灘的總行，製造了這個，又是綁票，又是搶劫的恐怖夜晚。

事情是，在外灘‘中國銀行’的地下有個保管庫，有五、六百個保管箱。上海有很多人因為外出，或者去國外，也有人考慮安全，都租用‘中國銀行’的保管箱。解放後，在上海原來有二個保管庫，一個在國際飯店地下，一個就是‘中國銀行’。到1964年國際飯店地下的關閉了，都集中到‘中國銀行’了。

1966年8月18日後，全上海開始對所謂的黑九類上門抄家了。紅衛兵上門來拿金銀財寶了。

當時的上海，有錢人的金銀財寶，最多、最集中的地方就是‘中國銀行’的保管庫。

一開始也有紅衛兵押著保管箱的主人來開保管箱拿財物。 ‘中國銀行’考慮到這是一宗數量很大的財寶，馬上就封閉保管庫，任何人都不能開箱。

正好是中秋這一天，'中國銀行'做了精心的準備，叫了幾個中學的紅衛兵（有五十一中學等學校），按地址到保管箱的主人的家裡，把保管箱的主人押到'中國銀行'開箱，把其中所有財物全部被'中國銀行'沒收。

當時的情景是，被綁架來的人要在大堂低頭認罪，接受批鬥後，再分批帶到地下開箱。其實在押解來的路上，保管箱的主人已經受夠這些紅衛兵的施暴了。

更說不過去的是堂堂‘中國銀行’搶了大宗財物，還要保管箱主人付紅衛兵的交通費。最後還要在單子上簽名承認自己上交。

中國歷史上有許多強盜，大概沒有聽說過強盜搶了東西還要苦主付車錢的吧。強盜沒有要苦主簽名承認你送給他的吧。 ‘中國銀行’的強盜水平是超過歷史上任何大強盜了。

當時有些保管箱主人在國外，或者找不到。 ‘中國銀行’只要能夠找到其子女、親戚、或者有關係的人，就押其子女、親戚等來開箱。沒有鑰匙就破箱門。

據了解，逃過這一搶劫的，僅僅只有很少人，因為這些人已經與國內沒有任何聯繫，‘中國銀行’沒有動手。

中共重演緊義和團+文革
中銀香港會唔會有一日唔承認客戶存款 / 保單 ?

舊年叫左咪用中資銀行架啦
講到宜家都仲用既到時真係抵死

因為支那銀行分行多開戶口又無要求
9成香港人唔係5號11號就係支銀

citi門鑑始終太高
有時逗下啲後生同事
25，26歲人 500k儲蓄都無

原油寶唔識斬已經又一單

25 26 有500k 真係好難既
22 grad 當你搵20k 一年 都儲唔到咁多

睇吓你幾時開始儲錢姐

lm

推

呢d就係所謂既民族性

bookmarked

上年義士幫中銀裝修差啲燒咗我放係中銀保險箱既樓契
立刻拎返出嚟

睇番新聞都幾撚肯定有共匪高層重注咗原油寶。
支銀可以收皮

原油寶根本就係另類充公財產方法

傻啲嗎
一睇就知係斬咗但係公佈照話冇斬

仲有中銀卡，但中銀戶口長期個位數。

畢業前d part time 只係夠生活
唔係個個好似你咁問老母拎錢又食又拎

利申 19歲開始冇問老豆老母拎錢
20歲搬出來住冇靠屋企人

到連登仔上台果陣，咪一樣會做啲咁既野。

畢業前話儲到錢個d，其實咪又係父幹母幹
唔通話每年儲埋d利是錢都可以有十幾廿萬咩

我早出黎做野姐
個個都有U讀咩

你早出來就笑鳩人畢業25-26歲50萬都冇

真

中銀卡永遠 keep 1 蚊就得

因著被分化撚

最cheap 嘅CitiBanking 乜鳩人都開得
我每月淨係轉最低8000蚊入去月月增息戶口
仲有張Citi MasterDebit 㩒錢又得，Shopping又得

分你老母。
人係自私既。

連登仔眼中：批評佢哋係5毛同埋分化撚

上年大行取消最低存款要求，有個十幾蚊智盈理財戶口

用緊渣打

咁你part-time返得唔夠姐
你又知我又食又拎

用支銀

咩野加個中字都唔可信

中資公司性價比高，息率高，匯率又抵

fg點會得20k咁少 至少都26 27k la

仆街中共 無好野

仲講文革，一街飛機手提啦，你不如講滿淸要去做太監

點會得26 27k咁少 至少都 30 31k la

睇你點睇

換咗個方式割韭菜
A股收割一批
P2P收割一批
原油寶收割一批

月入萬幾 幾時先有500k
我依加儲極都係300k多d

我有話佢地有讀過U咩
柒唔切

FG 冇50k 唔該唔好叫自己上連登

得啦得啦 你25歲儲到50萬最勁係你啦
我地呢d 讀埋個master 畢業24歲先出來做野 最撚窮啦 得未？

fact check咗未呀戇鳩fc撚

時代進步
充公到要你嘔返轉頭

當香港無左特殊經濟地位
真正變香港市果陣
一定會

又沖出黎柒
我有話自己勁咩?
打份廢牛工
18歲出黎做左10年先儲到50k

呢頭笑人冇50萬
而家講自己儲到50k
你最勁啦

同連登仔講錢
你26歲冇3層樓都咪出聲啦
連登仔眼中 香港FG係200K起薪架

有父幹 一出世唔止500k

根據某d柒頭笑人窮既理論
李嘉誠一定好得閒 每分每秒笑足全世界99.99999%人
唔笑人 點拎優越感 一定狗眼看人低先會自hi

銀行不嬲賺呢d錢

咁你係句野25 26都無500k 後面加粒膠 唔係串人係乜呀？又逗下又盛
唔通d黑警毅進仔呃ot搵得多，你覺得咁就叻叻豬？

幾時見過其他銀行叫紅衛兵搶人錢

你父母如果唔係一對仆街
其實係好易儲
出黎出野5年，唔洗交家用
平均月儲$12000
而家700k了

好快香港都會係咁，當年你唔全力打鳩共匪，到你俾共匪統治時就只會俾共匪搶。d離地中產同藍屍廢老天真地以為唔反抗就無事，咪傻啦。你撐共匪只會搶得你仲甘。

驚就快 D 走啦。

如果銀行叫你鬥黑警，林鄭，搶保險箱，你去唔去

朝朝行過都見到一堆人排隊入中銀 點解仲有咁多用家

你估個個都大學畢業個個都科都起薪點都咁高咩
大把工坐office 冇經驗都只係比12/13k
22畢業13k
當你做3個月過試用加到14
一年後(23) 再加到15k
比你過多半年再跳槽17/18k
25歲先有20k
呢度都用左3年時間先去到呢個人工

巴打我都係
入u冇再問佢地拎生活費，用補習錢去生活
不過你強d，20出埋黎住

大把廢老用緊

一直都講緊唔洗交家用
咁計返你3年既平均
點都儲到8k一個月
3年都28萬

咁如果父母仆街
你冇錢又要溝女又洗多啲
就冇得講啦啦

巴打好大洗？點解會得咁少

先做得幾年野 點會儲到咁多

香港有警察 唔怕

都係無分別
所有銀行戶口都係hkma制度下
星火單野已經講哂咩事

除非你開到海外銀行戶口
唔係分別不大

就算hsbc 文革個陣一樣

一起個底
又一個9upper

父母仆唔仆街就個個屋企情況唔一樣
就算溝女都可以節制住去洗
3年28萬差不多啦，仲要預埋去旅行，食下好野
25歲20萬係基本

如果你事業上有好發展跳下槽又搵到更高人工，30歲100萬都唔係唔得

Citi個app唔好用就真

我fg都7萬 你地唔係咁少掛

免左最低存款wo

係啊 一定會要求起你底 殺你全家

父母係差好遠
我大學有個窮撚同學，成日呻父母每個月要拎一半家用
儲咩錢？

對我自己黎講
一個月儲一半真係好基本

搵20k一年
食樹皮?

我10k開户喎

香港低置仔下場

邊有咁少啊 翻下fp
一個月最少都8000啦
不過呢排唔知點 一兩個月無返
睇吓你肯唔肯捱嘅啫

痴線 梗係唔係啦 公屋仔

係咪一年利是錢已經十萬八萬，由細過開始儲，再用小D零用銭，基本上一年已經廿萬有多，如果大學時期去少次日本，一年廿五萬一定有，儲兩年已經五十萬了

算啦你哋話係咪係囉 唔做冇意思嘅爭拗

如果原油寶至到原油價格負數都係佢搞出黎架呢
成件事類似自編自導自演咁
中銀仲要向苦主收差價變成減輕負債壓力

懷疑係 隨時下一季可以用來做數

何不食肉糜
同你講都晒9氣

咁又係 個個人嘅情況都唔同
我識有人18歲就要擔起成頭家
呢個我同意你

但係我講緊嗰啲係 冇咩家庭壓力
大學四年開開心心 到頭來話自己儲唔到錢嗰啲

衰唔過東亞

東亞起碼有face-id

中華人民共和國

現時仍在搶劫，包括港人資產。支共銀行是為高管私人家族服務。anyway, 好快會爛檔。快的走。

呢樣真，我都聽過要拎一半人工做家用

一半基本啦，我目標係6-7成